notebook黎講,dell vs hp 邊個高質d

dell 係唔係好好多?

兩邊都咁廢，當打和啦，super

搭單問, 咁WINDOW NOTEBOOK 買邊部好呀

公司用緊 Lenovo ThinkPad X390 寫渣華曲，感覺都ok，上面係9up唔駛理

Thinkpad 係ibm 留落黎, 一定好com 用
但真係唔想買大陸牌子...

連登有冇dell 打手？

剛剛換左dell xps13 10th cpu， 唔錯

補多句， 第一代xps13 9343 用左4年半， 換新機.

今代仲有冇coil whine 電流聲 滋滋聲 風扇聲明明xps樣樣都好 但之前咁多代聽講都有coil whine

xps 真係高階機。。。 少少out budget
insprion 呢？ 買唔買得過？

其實舊𠴱部xps13 我又冇發覺有電流聲喎， 係有時部full loading 時， cooling fan 會好嘈吓， 新機有待觀察.

我未用過Inspiron , 不過睇過下d config 都唔錯（我指宜家dell Inspiron 大學機）， 當然金錢許何， 我覺得dell xps 係ultrabook 最好選擇.

xps 真係好用
貴少少都抵

除左4k mon 之外， xps 好既地方係耐用？

一定係keyboard 位用唧物料， 碳纖維物料， 好污糟一少少水一抹就乾淨番.

左邊用左4.5 年keyboard 位， 一抹基本上同右邊新機一樣

Dell個散熱好差，好易燒底板

同埋xps 一出售賣點就係薄邊（4.5 年前）， 宜家最新xps 比第一代xps 仲幼左少少

新蛋買？
幾錢？

屌，仲以為有咩好推介，點知原來係支那牌打手

我2008-2019年買過6部hp
1. all 藍牙有問題
2. 壞cam 壞mic 好正常
3. 突然開唔到機
仲有好多小問題

Dell 我有2009 xps studio 13 同 2017 xps 13
前者用左7年先壞風扇

仲有sony asus apple 等等都買過
因為一家四口都用notebook

利申 真用家，所有手提電腦冇賣過

儲多少少錢一次過買高階機 手提電腦買一萬以下果d真係電子垃圾來

用緊8代xps15 人生第一部咁貴既手提電腦

真係同以前用開果d差好遠

不過我買notebook 係因為我屋企唔會有位放desktop, 基本上唔會帶出街

如果要過萬既話買部gaming notebook 會唔會仲勁? 我見xps 張display 係on board display 黎, 不過support 到4k 應該係勁野黎?

以前dell嗰啲機嘅window係可以自己upgrade，你上網download到oem，佢就俾你裝，變相無限升級，hp嗰啲要入key，依家唔知啦

我部xps15係1050ti 平時普通剪片整圖感覺良好
但我就冇打機既

Xps13好似係on board 同埋粒u係弱化版 你如果唔拎出街 不如15

Gaming laptop都得 個spec通常仲高 同埋散熱點都好d

thx, 其實我都好少打機, 不過我基本上唔會拎出機
insprion 同g3/5 系列好似都適合自己用
散熱既話感覺g系好似仲好?

咁hp 呢? 有無用過hp 既講下? 係唔係真係唔com 用?

大學機， $10799

清好波 in lenovo we trust

五眼聯盟限用
澳洲金融時報2013年7月報導，澳大利亞、美國、英國、加拿大、紐西蘭等五眼聯盟情報機構禁用聯想電腦，因有大量實驗室測試顯示，聯想電腦硬盤設有「後門」、晶片有硬體漏洞。英、澳兩國情報機構指出，聯想電路的惡意修改超越一般典型漏洞，可被他人在無用戶個人信息授權情況下遠端操作。聯想則發表聲明，指對禁令一事不知情。此外基於安全擔憂，美國國務院2006年決定不在機密網絡使用1.6萬台聯想電腦[26]

預載廣告軟體
美聯社2015年2月報導指出「安全大漏洞」，聯想產品的預載軟體為以色列開發的快魚軟體（Superfish）不僅持續彈出廣告、還有助駭客竊取用戶隱私資訊；該軟體還可自行簽發安全憑證，讓使用者「把有問題的網站誤認為安全」。聯想集團2月底宣告禁用該軟體，但在此前一度否認、強調快魚軟體「不會保存/跟蹤用戶行為，也不記錄用戶信息。」基於安全考量，資安專家建議購買產品者「重新安裝Windows系統」。[27]

係咪10nm u?

MacBook

我會 prefer Dell 嘅 Latitude series.

商用 model, spec. 唔會係最 update. 但係最襟用。我以前公司平均都可以用到 5-6 年，仲要係啲 user 用得勁 rude.

而普通家用 model 如 insprion 因為成本問題，個 spec. 係靚仔啲，但係平均壽命短啲(2-3年最多). 自己屋企買過兩部，都係唔過兩年就壞左。

HP 我覺得質素真係唔係太掂。所以公司都好少買。

以前嘅 ThinkPad (IBM) 係好正，好襟用。但係一轉左手我已經無買過。對佢唔信任。

Toshiba/Sony 要好愛錫咁用，料唔係好靚。

Acer/Asus 等台系試過買一部，以後唔敢再諗。唔適合business.

我只以商用經驗為例。而自用嘅都係用緊 latitude 6320, 用左快 8 年，都仲好精神。除左舊電死左要長叉之外，部機無乜大問題。

insprion 用兩三年就壞? 係入面d 野壞左開唔到機個種?

通常都係死底板，兩次都係過左一年warranty 就收皮。
以前我哋公司有dell corporate account, 同d 熟嘅sale 同埋做外判維修嘅傾過，佢哋係講過家用機嘅料係差啲，因為家用機唔可以太貴，變左將貨就價，自然唔係太襟用。而商用機公司會俾得起錢，只係要求穩定，唔好成日壞，自然啲料用好.

前排電腦節睇過
dell用料好似新d

Dell xps13 9360 8th gen
個touch screen好用

點解BIOS要load咁耐? 以前部sony 10秒內load到windows desktop

thx

Macbook

唔使理2樓條友，winbook嚟講 xps13/15 唔錯。要touch就買surface pro

inspirion好伏。平得千幾二千但好容易壞。又要平嗰一兩千又要正常嘅話。咁買联想x390/t490 或者asus zenbook ux333fn好過

小弟等緊surface book 3

任何牌子 vs hp 都會贏, hp = 辣殺

有無人用過surface laptop
同xps比邊個好啲？

當年買XPS13係因為覺XPS15 keyboard size唔啱比例

咁你推邊隻牌子

1. Apple
2. Panasonic
3. Dell
4. Thinkpad
排名分先後

唔好以為fujitsu 同 sony/ vaio 日制唔易壞
呢兩部一年死兩次底版好撚正常

你太睇少asus ( not rog series)

#20 堅唔com 用

只係因為平 所以我成日買佢
但極多小問題 又未到fujitsu咁死機

強貼留名
睇完心郁想買xps

TOUGHBOOK 55

邊度買
睇幾間大學優惠都搵唔到
得8th或者i5

latitude 係咪只可以dell網訂?
見佢宜家有2 in 1, 13,14吋都唔係好重,
但無左3年保
宜家仲有特價, 好吸引

搭單問下
Dell vostro 定inspiron 好
造工同安全性係咪商用vostro 好啲？雖然vostro好似平少少
Latitude 仲用緊第八代u 唔係好過到自己
Thanks

咁XPS 定Latitude 好?

latitude 通常都上網定，街舖唔會坐貨，因為好多人唔知個分別，只係睇到個spec. 唔係最新，價錢又貴就唔會買。
如果你有朋友公司買開Dell, 叫佢幫你買，如果佢公司個account 夠勁，可以攞到一個好嘅offer.

一定唔好慳warranty 嘅錢，壞一次就己經返本，怕貴唔洗買7x24. 買next day on site 就夠。

dell

佢最高五年我諗住買四年
無人買開呀，但係宜家網上做緊discount 好鬼抵
諗住即刻去馬

咩型號好鬼抵

Msi

全部latitude 都好抵咁
可能要清貨就快出新model ?

Prefer dell 襟用啲

因為 intel 出左十代u

除咗dell既alienware，windows機都係垃圾。

我都想知

Dell xps 同 thinkpad x1 都得嘅，不過prefer thinkpad 多d, 未有xps 嘅dell 真係令人好有陰影

當年大學借晒d thinkpad之後得番dell，個個借過一次都寧願唔借托自己部機番去

公司或者身邊朋友d dell 都係2-3年貨仔

thinkpad 宜家under Lenovo 真係狗也不屌
見到部機印左lenovo 就覺得好嘔心

平左成萬蚊，覺得屌得過

asus 好過佢地啦

我屋企部dell notebook就黎用到十年,超耐用

Dell 屌打

xps 15 vs surface laptop3
點揀好？

用緊HP....

lenovo 有backdoor

公司大部份dell都有問題

Hp
Dell就算係旗艦都有伏

知唔知係邊個系列